# Accueil des stagiaires


* Présentation du centre de formation


* Présentation du formateur


* Règles de vie


    * Individuelles


    * Collectives


* Présentation interactive des stagiaires


* Horaires et logistique (pauses, repas, locaux, service administratif,
etc.)


* Présentation de la formation


    * Prérequis (Utilisation poste travail Windows ou Unix, savoir
installer une application, bases de l’algorithmique et de l’administration systèmes)


    * Attentes sur la formation


    * Plan du cours
